12名現時被中國扣押香港青年中，最少兩人有長期病患需要接受治療

【 病人接受醫療嘅權利都被奪去，醫療界、香港人憑何沉默？ 】

十二名現時被中國扣押嘅香港青年中，最少兩人有長期病患需要接受治療，但家屬卻不被容許為佢地送藥。接受治療權利係最最最基本嘅人權，但卻被中国嘅「陽光司法」所禁止。

作為醫療界嘅一份子，抑或作為一個普通有良知嘅人都好，眼見病人嘅基本權利被中国當局肆意踐踏，實在冇可能作壁上觀。呢件事已經非關政治，係最基本不過嘅人道議題。目睹如斯不義卻沉默，只會成為欺壓者嘅幫兇。人命攸關，請各位站在十二位香港青年一邊，用各自嘅方法，去持續喚醒世界對佢地嘅關注。

比多少少資訊大家，十二手足之一嘅喬映瑜，據報本身有嚴重抑鬱，正服用Pristiq 100mg。Pristiq呢隻SNRI，一般較少係抑鬱嘅第一線療法，現時常見用法係係第一線療法SSRI未夠有效後，先轉用Pristiq，而起始劑量多數係25-50mg，100mg亦係相當較高劑量，可見病情相信不算輕微。而長時間服用Pristiq，突然間冇得用藥，亦有超過50%病人會出現戒斷症候群，包括作嘔、肚瀉、頭痛、頭暈等等。

（以下呢段字同呢幅圖，絕對歡迎大家隨便攞去唔同渠道如Twitter等廣傳，唔使問唔使Credits。）

不能忘記

我唔覺得你地有幾想制裁中國囉

推

偷渡去台灣就夠精力？坐下監又話需要治療？畀啲勇氣喇香港人

佢嗰陣都仲有藥

低級自爆